%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{Folgen in topologischen R"aumen}
\begin{flashcard}[97xz6pab]{Folgen in topologischen Raeumen}
	\begin{definition}[Limes]
		$\lim_{n \to \infty} x_n =  a \in X$, falls f"ur alle Umgebungen von fast alle (alles ausser endlich vielen) Folgeglieder  in $U$ liegen
	\end{definition}
\end{flashcard}
\begin{lemma}
	$Y \subset X$ $(y_n)$ - Folge in Y, $\exists \lim_{n \to \infty}y_n = a \implies  a \in  \bar{Y}$.
\end{lemma}
\begin{remark}
	Die Implikation ist im allgemeinen umgekehrt falsch. Ist aber wahr f"ur metr. R"aume
\end{remark}
\begin{remark}
	$\lim$ einer konvergenten Folge ist nicht eindeutig.

	\begin{example}
		\[
			(X, \tau ) \quad \tau =  \set{\emptyset, X}
		.\]
		$ x \in  X$ besitzt nur eine Umgebung. ($X$ selbst.) $\implies $  $\forall $ Folgen gilt $x$ ist ein Grenzwert $\forall x \in  X$.
	\end{example}

\end{remark}
\end{zettel}
\end{document}

